<parcours>
	<responsable ref="rmorin"/>
	<nom>Master 1 Tronc Commun</nom>
	<description><para>
		L'objectif de cette première année est de donner les bases indispensables
		permettant, en deuxième année, de choisir une spécialisation dans un domaine
		précis. Sur les 60 crédits de cette première année, 15 crédits correspondent
		à des enseignements optionnels. Ces options permettent de construire un
		parcours adapté. Un choix entre stage ou projet encadré est également
		proposé au <b>semestre de printemps</b>
	</para></description>
	<debouches>
		<debouche>Poursuite en Master 2</debouche>
	</debouches>
	<semestre numero="1">
		<bloc type="Obligatoires">
			<ref-ue ref="ENSINAU1"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU2"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU3"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU4"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU12"/>
		</bloc>
		<bloc type="Options">
			<ref-ue ref="ENSINAU6"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU7"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU8"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU9"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU10"/>
			<ref-ue ref="ENSINAU13"/>
		</bloc>
	</semestre>
	<semestre numero="2">
		<bloc type="Obligatoires">
			<ref-ue ref="ENSINBU1"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU2"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU4"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU5"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU15"/>
		</bloc>
		<bloc type="Options">
			<ref-ue ref="ENSINBU6"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU7"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU8"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU9"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU10"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU11"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU12"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU13"/>
			<ref-ue ref="ENSINBU16"/>
		</bloc>
	</semestre>
</parcours>
<parcours>
	<responsable ref="egodard"/>
	<nom>Master 2 FSI</nom>
	<description>
		La formation donne les principes et techniques liés à la conception de
		systèmes informatiques surs dans un environnement ouvert et hétérogène.
		Elle forme les étudiants aux principes et méthodes de développement modernes
		qui reposent sur des outils de prototypage, de test et de suivi de
		logiciels, avec des méthodologies normalisées. Elle apporte des compétences
		fortes en sécurité informatique dans les domaines liés à l'échange
		d'information (Web-services, protocoles de communication et
		cryptographiques,..) et à la communication entre systèmes (réseaux
		hétérogènes et applications embarquées ou distribuées).
	</description>
	<debouches>
		<debouche>Ingénieur études et développement</debouche>
		<debouche>Responsable réseaux</debouche>
		<debouche>Responsable systèmes et sécurité</debouche>
		<debouche>Ingénieur qualité</debouche>
	</debouches>
	<semestre numero="1">
		<bloc type="Obligatoires">
			<ref-ue ref="ENSINCU30"/>
		</bloc>
	</semestre>
	<semestre numero="2">
		<bloc type="Obligatoires">
			<ref-ue ref="ENSINDU4"/>
		</bloc>
	</semestre>
</parcours>
<parcours>
	<responsable ref="fbechet"/>
	<nom>Master 2 Recherche d'informations multimédia (RIM)</nom>
	<description>
		L'objectif de la spécialité RIM est de former des spécialistes du
		traitement et de la recherche de contenus multimédias. Du point de vue des
		débouchés professionnels, cette formation vise à produire des
		informaticiens spécialistes du traitement des données multimédia et de la
		recherche d'information qui pourront s'intégrer dans des entreprises
		innovantes centrées autour des domaines du multimédia et de l'internet.
	</description>
	<debouches>
		<debouche>
			Cette formation vise à produire des informaticiens spécialistes
			du traitement des données multimédia et de la recherche d'information qui
			pourront s'intégrer dans les entreprises innovantes centrées autour des
			domaines du multimédia et de l'internet.
		</debouche>
		<debouche>
			Une poursuite en thèse pourra être envisagée si le stage de fin d'étude
			s'effectue au sein d'un laboratoire de recherche.
		</debouche>
	</debouches>
	<semestre numero="1">
		<bloc type="Obligatoires">
			<ref-ue ref="ENSINCU69"/>
		</bloc>
	</semestre>
	<semestre numero="2">
		<bloc type="Obligatoires">
			<ref-ue ref="ENSINDU4"/>
		</bloc>
	</semestre>
</parcours>
